黎智英保釋上訴案︱終院開庭處理保釋準則 律政司指不應考慮保釋條件

律政司：沒有任何保釋條件可消除再犯風險
惟法官李義明言，法庭必須考慮任何有關的因素，質疑律政司一方說法，「實在難以理解為何要將保釋條件排除在外，這可能是有關的因素」。周強調不是排除在外，只是在第一階段不作考慮。李義追問：「所以我說不明白，為何要將保釋條件排除在外？」

張舉能插話謂：「如果法庭可控制被告的居住地點、與甚麼人見面，甚至控制其使用的數碼裝置，為何不？」周回應，沒有任何保釋條件可消除再犯的風險。張官聞言謂：「這樣有點矛盾。」

司徒敬再謂：「若不可藉施加保釋條件以確保被告不再犯，這等同不准保釋。」霍兆剛亦有同一關注。周回應謂：「不是『不准保釋』，而是『不准保釋，除非……』。」周指公眾和社會均無法承受任何國安法被告再犯的風險。

周其後補充指，其實42（2）不是考慮保釋（bail）事宜，而是處理羈押（remand）考慮，故在第二階段才考慮保釋條件。張官最終表示已清楚理解律政司在這方面的立場，要求周就其他理據作陳詞。

若終院裁定律政司上訴得直，即法官李運騰犯錯，便會撤銷批准保釋的決定，黎智英可向高院或其他適當法院重新申請保釋。若終院駁回上訴，黎則獲釋，保釋繼續有效。